 

![webAPI](/foloowpics/001.png)

 

![webAPI](/foloowpics/002.png)

 

![webAPI](/foloowpics/003.png)

 

![webAPI](/foloowpics/004.png)

/////

 python -m venv venv
 make .gitignore

 venv\Scripts\activate.bat 

 pip install django

 pip install djangorestframework

  django-admin startproject  myPro
  django-admin startapp myApp

  move project 1 parent directory

  //-----------

  python manage.py migrate
  //

  در این مرحله باید 
  myApp را به 
  setting.py add 

  python manage.py runserver
///
views.py config 
![webAPI](/foloowpics/008.png)

![webAPI](/foloowpics/009.png)

![webAPI](/foloowpics/010.png)
![webAPI](/foloowpics/011.png)


انواع ارور

 

![webAPI](/foloowpics/005.png)

/// hame method ha
http://127.0.0.1:8000/hello_world

/// GET va POST
http://127.0.0.1:8000/hello

/// only POST
http://127.0.0.1:8000/calculator

{

	"num1": 50,
	"num2" : 5,
	"opr":"mul"//"div" "add"  "sub"

}

 

![webAPI](/foloowpics/005-1.png)

///////////

models

One-to-One

![ ](/foloowpics/006.png)

One-to-Many

![ ](/foloowpics/007.png)

Many-to-Many

![ ](/foloowpics/012.png)

///Models Making
myApp/models.py

![ ](/foloowpics/013.png)



python manage.py makemigrations



![ ](/foloowpics/014.png)


python manage.py migrate

![ ](/foloowpics/015.png)


python manage.py shell


![ ](/foloowpics/016.png)

![ ](/foloowpics/017.png)
![ ](/foloowpics/018.png)

//////mohemmmmm 
python manage.py shell -i ipython

![ ](/foloowpics/019.png)
![ ](/foloowpics/020.png)
![ ](/foloowpics/021.png)
![ ](/foloowpics/022.png)
![ ](/foloowpics/023.png)
![ ](/foloowpics/024.png)
/////

farakhani ba id

 
![ ](/foloowpics/025.png)

//////

Update 

![ ](/foloowpics/026.png)



///////////////////////////////////////
Working with Serializers

![ ](/foloowpics/027.png)

converting data from list to json

![ ](/foloowpics/028.png)

bar ax 

![ ](/foloowpics/029.png)
![ ](/foloowpics/030.png)


///////
serializer feeds

add seializers.py   in myApp

![ ](/foloowpics/031.png)

views.py 
![ ](/foloowpics/032.png)
![ ](/foloowpics/033.png)
![ ](/foloowpics/034.png)
![ ](/foloowpics/035.png)
![ ](/foloowpics/036.png)

//////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

Add new application for sample



python manage.py startapp employee


![ ](/foloowpics/037.png)
![ ](/foloowpics/038.png)

/////
make models in employee

![ ](/foloowpics/039.png)

config serializer.py
![ ](/foloowpics/040.png)


make views

![ ](/foloowpics/041.png)
![ ](/foloowpics/042.png)
![ ](/foloowpics/043.png)
![ ](/foloowpics/044.png)
![ ](/foloowpics/045.png)
make urls
![ ](/foloowpics/046.png)


add urls

python manage.py makemigrations
![ ](/foloowpics/047.png)

python manage.py migrate

![ ](/foloowpics/048.png)
![ ](/foloowpics/049.png)

python manage.py runserver

![ ](/foloowpics/050.png)
![ ](/foloowpics/051.png)


/////

neveshtan functioni ke liste hame karmandan ro bargardoone

/employee/views.py

![ ](/foloowpics/052.png)

baad bayad yek url ekhtesas bedim
/employee/urls.py
python manage.py runserver

http://127.0.0.1:8000/employee/get-employee/

![ ](/foloowpics/053.png)


///---------

api badi yek functioni ast ke faghat 1 nafar ro migire

va be vasile inke methode ersal user chi hast 
get konim
delete konim
post konim yaghere


/employee/views.py

![ ](/foloowpics/054.png)

darinzaman niyaz hat ke mogheike update soorat migire ma betoonim zamane update ra ham avaz  konim

/employee/serializer.py
![ ](/foloowpics/055.png)

bayad urls marboote ra ham benevisim

![ ](/foloowpics/056.png)
///----test

http://127.0.0.1:8000/employee/get-update-delete-employee/

GET 
http://127.0.0.1:8000/employee/get-update-delete-employee/1

![ ](/foloowpics/057.png)
![ ](/foloowpics/058.png)
![ ](/foloowpics/059.png)


PUT --- impportant

![ ](/foloowpics/060.png)
![ ](/foloowpics/061.png)
![ ](/foloowpics/062.png)
![ ](/foloowpics/063.png)

///-------DELETE METHOD

![ ](/foloowpics/064.png)
![ ](/foloowpics/065.png)

////----------------
bayad system tori bashe ke agar karbari mesle ahamd khast sabte nam kone az sabte name on jolo giri beshe

bayad az serializer estefade konim
![ ](/foloowpics/066.png)
![ ](/foloowpics/067.png)
![ ](/foloowpics/068.png)


/////-----------------------

sakht api i ke harchi reza hast ro az system search bezane

![ ](/foloowpics/001/001.png)
![ ](/foloowpics/001/002.png)
![ ](/foloowpics/001/003.png)







 
